<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://uyanjidv.github.io</id>
    <title>豹变Chythrns</title>
    <updated>2021-07-24T10:34:17.787Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://uyanjidv.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://uyanjidv.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://uyanjidv.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://uyanjidv.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, 豹变Chythrns</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这一天终于到来]]></title>
        <id>https://uyanjidv.github.io/post/zhe-yi-tian-zhong-yu-dao-lai/</id>
        <link href="https://uyanjidv.github.io/post/zhe-yi-tian-zhong-yu-dao-lai/">
        </link>
        <updated>2021-07-24T09:57:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“这一天终于到来。”</p>
<p>一个诗中的句子，曾用过它，如今还透着些降临的意味。或者说，奇迹———轻羹的电影中，孩子们对着疾驰的列车呐喊心愿。当然，圣经里连下雨都是神迹。</p>
<p>尤利西斯的一些功能和快捷键记得非常模糊，许久不曾写字，许多词的语境已然发生变化。卡夫卡写塞壬的歌声，尤利西斯（奥德赛）成功抵制了海豹的迷惑，记得说，假装着就躲过去了。记得有个句子“谁也无法拒绝亲自打败强大敌人的诱惑”，想起留着大胡子的女友她爸，我们在药山饭店我讲：装作是瞎子的调音师被凶手的枪抵住后脑勺，他决定一直装下去，舒曼的曲子？一直装下去就不会被发现。正好，在写的《获麟解》从“不能因为恐惧而断掉音乐”不远处断掉了。<br>
<img src="https://z3.ax1x.com/2021/07/10/WpkJ3D.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p>新建了一个分组，取名叫豹变，图标是一只盘尾的猫咪。在这些之前，我跟女友说，我想坐那里，写点东西。她说好，没有丝毫不快，我几乎忘记以前她是个会妨碍我独处的人。年初我俩刚回成都，在小区里见到一只想将之偷走的猫，业主群得知有主人，肚子大大的怀孕了吧。对谁都很好，是否太过相信人类？</p>
<p>我说这些，像是顾左右而言他，又有自卖自夸之嫌。不然，许多事情不去刻意回忆是无法确定它们是不是兴许根本早就遗忘了呢，自行浮现的都是一番较陌生的模样，生活的节奏在变换，述说的力道总是新奇。能想起来后两句“最好的音乐献给聋子，最好的爱情命定处子”，前两句自己写的倒记不得。托一天白班一天夜班的福，我所能记得的多是些表面功夫。“好”字是女子，双喜花悦，吉，中国的红色可是情僧色，天天穿着血红的工作服在24时便利店舞东风，能记得的不过是光遇小王子季才是正片啊，我不知啥时候开拍的电影素材又多了些布景，下了《木心谈木心》一调皮改名为《蛇吞象谈蛇吞象》，哪有什么抽象的制度，还不是一个个人去实现的？你到底在意什么，陈嘉映说，作为一个艺术家，你是否过得太好了？你是真的关心动物，还是专注于此，其它应该面对的都被逃避了？说过的真的不想再说，哪有那么多得说明白的话。</p>
<p>唱戏的肯定比搭戏台的好玩？我看未必，观止里的一篇文章说，摸书的趣味不是人人能体悟的。诚然，猫咪能对一些类有所分辨，不然它饿了怎么懂得对人叫唤呢。但，猫咪不害怕主人明天打它。</p>
<hr>
<p> <br>
“养猫的初衷”这样的语法，特别像哲学病样的病句，或是同语反复。起先看到这样的问题，出现的是一种问错了问题却要人强行作答一番的焦虑感。说说养猫的初衷，听起来特别像在问说说养猫的原因，无望。猫咪很可爱，这谁都知道，也许还可以说说猫咪优雅，有灵性。快奔三的人了，只想说一句，猫咪很可爱。废话，老虎追你你能不跑？猫咪那么可爱你不想养？哪有什么本体的想象和更高的解释呢？查查“初衷”的意思，指的是最初的心愿，如果问的问题是：“养猫最初的愿望和心意”，那“最初”二字大可省略，且况，即便是“说说你养猫的愿望，说说你养猫的心意”这样的问题在我看来还是种废问，特别容易引导人说出诸如“养儿防老”、“寂寞”、“因为没见过从小一步步长大的样子”、“猫咪好看”这种欲加之罪何患无词的答案来。</p>
<p>如果问的其实是：“说说你对养猫的想象；说说养猫这件事；说说你和猫猫”，那么这是一个自然得多的问题。人要是不被这里的抬杠气息所感染，那么一定会同意生养是人的自然需求，止不住的，人难以指责一个饿极了的偷吃贼，累了要休息，海水会越喝越渴，相似的会有化学反应。“幸福生活的必然创造。”同理自然就有共情，“解释总会到头。”</p>
<p>如果还需要更多故弄玄虚的解释，美学角度可以说猫咪有不和目的的和目的性，美趣是人的终极目的。医学角度可以说我们都被弓形虫寄生啦，心理学可以说之间怎样的移情与投射，政治经济可以说是对自我的解放与对时代的对抗，环保角度还可以说是减少小鸟被野生猫猎杀的数量……猫咪的基因型已然与某些人类的基因型形成了共生关系，养猫似猫，似猫所以养猫。未来猫型人格的人类将和狗型人格的人类有一场大战，末日审判来临时，历史辩证法将要发挥它全部正道的光。。。弱肉强食，优胜劣汰，有朝一日吾皇喵星一定会称霸整个地球！啊我在说什么。。</p>
<hr>
<p> <br>
再一次去追忆自己与猫的往事，我已经没什么可说的了。比起来我更愿意说说女友与猫。</p>
<p>我所记得两只有名字的，分别是Tisa和咪娃。据她说她从小到大养过十几只猫，有的死了有的跑了，多数都是放养，喂猫粮和剩饭。她虽然在成都长大，倒没有知道流行的为猫绝育，没有淀粉酶。</p>
<p>Tisa是发情了，带出去散步遂一去不复返。咪娃则是只中华田园猫，与和我交好的那只颇有些相像，不仅留有照片，女友还为它画了张画。据说她爹把咪娃丢出去老远，咪娃又自己找回家，她爹惊叹此猫非凡，就同意养下来。女友几次见咪娃在外面被人抱走，总是逃了回来。猫猫还特别爱撒尿在妈妈的枕头上招恨。后来女友家离异，三口人都疯魔，各去了不同的地方，咪娃就被留在菊乐路。</p>
<p>有次我和女友吵架，她追到了机场，穿着她姐留下的雪青色短裙。去机场前我一并将我的衣物和送她的雪青色手机丢到了垃圾桶。等等，这是一件事，还是两件事？永远无法忘记她在电话里哭着问我该怎么办，我回头看见她提着几袋行李，在T几口旁边流着眼泪和鼻涕，一身装备满目狼狈，像是她过去屡次的走散在那瞬间被我撞见，我无法多想，胸口堵得无可奈何，雄辩，所谓可怜之与可敬，正与可爱可亲相同。毕竟，古语里爱就是怜，怜就是爱。</p>
<p>大发在我走后兴风作浪，“还真是换来腥风血雨呢。”现在看来，颇能联想到约柜终于回到以色列众，撒母耳令众人抛弃诸神巴力，要fasted(斋戒、慢意，快过）。非利士人大举进攻，举国恳求cease（停止、以及永无止尽的过程） not to cry（鸣泣、喊叫） to the LORD。既有哭求之意，又有要求之意，突然远处一道闪电冬雷震震击杀数千非利士。年纪大了越来越相信这种鬼话。我把大发当耶和华，也没为它做过什么，比不上文人骚客写本猫书，也就首英文十四行诗，一张速写，让它睡我道袍里我为它遮太阳，放碗里不吃手捧着你就吃啊，离别在铁栅栏前互道声再见。</p>
<p>总是没有猫心甘情愿跟我走，我们说：面向闪动，信的节奏与奏鸣曲颇为相似，取仿佛的佛字，鹿王才心甘情愿下跪，鹰才不至于啄你的心脏。我没有留下的，颇像不与我结缘的，在野地里放养。<br>
<img src="https://z3.ax1x.com/2021/07/10/WpkZ3F.jpg" alt="她不同年龄的画，还整天抱怨自己不会画画" loading="lazy"></p>
<hr>
<p> <br>
她跟我说，她的生日是气死（七四）的前一天。</p>
<p>这位弃生弃死的女菩萨有次听说我要时不时买鸡胸肉煮来给猫猫（如果有）吃，气得半天不理我。我倒想失宠的还可能是我呢，说留下猫砂的是她，说留下咪娃窝的是她，整天吸猫“老吴老吴”叫唤的还是她，我的好狸奴，家里连我算下去有三只猫，会开心的吧？</p>
<p>在一起经历了诸多事情，又是堕胎又是手术，又是休学复学休学退学臆郁幻想，也不知道哪只猫猫看得上咱们这种家庭。原本尝试着是否可以领一只猫崽子当作生日礼物，她对未来的迷惘又让我退却。她说过不会再生一个孩子来受苦，她知道人们指着太阳而忽视痛苦。</p>
<p>我们指着痛苦而忽视太阳。</p>
<p>她说：“这要看是怎样的猫。”在这点上她倒是明智得很。</p>
<p>最后，祝愿我们都能不卑不亢地活下去。</p>
<p>猫的名字暂定为：豹变。</p>
<p>取自《周易》：</p>
<blockquote>
<p>革（卦四十九）<br>
九五，大人虎变，未占有孚。<br>
《象》曰：“大人虎变”，其文炳也。<br>
上六，君子豹变，小人革面，征凶，居贞吉。<br>
《象》曰：“君子豹变”，其文蔚也。“小人革面”，顺以从君也。</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>